我隻貓肚屙

貓貓而家5個半月，一直腸胃都冇乜問題，最近呢個月開始便便有血，啲便便淋淋地（成形但軟身，會痴到個鏟）。
我上網research左之後，就整左啲南瓜，又種左啲小麥草俾佢食，就慢慢正常返。
但琴晚又出事，屙爛屎，好稀唔成形，仲有血，嚇死我！
貓貓平時食乾糧為主，罐罐就隔日食。
想問下食益生菌有冇用？有咩方法改善

除左便便，佢其他一切都好正常，胃口好好，亦好活潑。

有無杜蟲?
食水/飯兜乾唔乾淨?
之前有無打齊針?
要留意佢有無飲水
可以齋餵乾糧 or 暫時絕食一日
如果有精神飲水食野ok啲屎唔係太水其實都唔係好嚴重
超過3/4日都係咁就帶佢睇醫生

佢兩個月同三個月大嘅時候都分別杜過一次，打齊晒三針
水我每日都換新，飯兜食完罐罐會洗，平時就咁放地下，佢跳來跳去有時會踩到，可能真係唔係好乾淨.....
我試下剩係餵乾糧，睇下會唔會有改善
多謝巴打

健康嘅貓食咩都無問題，而且你一路都咁食開，糧唔太關事，加上條腸有事重食難消化嘅乾糧咩 轉食蒸雞加飯同驗屎

任何水狀爛屎要先排除係咪生蟲問題，去診所問姑娘拎樽裝屎去驗，因為有食杜蟲藥唔會唔生蟲，尤其原生寄生蟲一般杜蟲藥無用，而且極容易發生喺幼貓

（個人經驗，嗰次之後已無再比貓食杜蟲藥，有需要先食 ）